%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Rolle généralisé]
Soient $a$ et $b$ deux réels tels que $a<b$. Soit $f$ une fonction dérivable sur un intervalle $\interff{a b}$, qui s'annule en exactement $n$ points de $\interff{a b}$. Montrer que $f'$ s'annule en au moins $n-1$ points de $\interoo{a b}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
$f$ s'annule en exactement $n$ points de $\interff{a b}$. Notons $x_1<x_2< \hdots< x_n$ les $n$ points d'annulation.

Soit $i\in \interent{1 n-1}$.

Sur $\interff{x_i x_{i+1}}$, $f$ est continue sur $\interff{x_i x_{i+1}}$, et dérivable sur $\interoo{x_i, x_{i+1}}$ (car $f$ est dérivable sur $\interff{a b}$). Enfin, $f(x_i)=f(x_{i+1})$. Le théorème de Rolle garantit qu'il existe $y_i \in \interoo{x_i x_{i+1}}$ tel que $f'(y_i)=0$.

Puisque les intervalles $\interoo{x_i x_{i+1}}$ sont deux à deux disjoints, on a bien démontré qu'il existe au moins $n-1$ points $y_1,\hdots, y_{n-1}$ où $f'$ s'annule.


\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
